<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Linux on Atalazer&#39;s Blog</title>
    <link>https://atalazer.github.io/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Atalazer&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 09:12:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://atalazer.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Artix Linux - Berpindah Init</title>
      <link>https://atalazer.github.io/posts/artix-linux-berpindah-init/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 09:12:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://atalazer.github.io/posts/artix-linux-berpindah-init/</guid>
      <description>NOTE: Semua perintah di bawah ini dilakukan sebagai root Untuk itu, sebelumnya eksekusi perintah sudo su
 Menginstall Artix Package Mendownload Artix Package openrc pacman -Sw base base-devel openrc-system grub linux linux-headers elogind-openrc openrc netifrc grub mkinitcpio archlinux-mirrorlist net-tools rsync nano lsb-release esysusers etmpfiles runit pacman -Sw base base-devel openrc-system grub linux linux-headers elogind-openrc openrc netifrc grub mkinitcpio archlinux-mirrorlist net-tools rsync nano lsb-release esysusers etmpfiles s6 pacman -Sw base base-devel s6-system grub linux linux-headers s6 elogind-s6 grub mkinitcpio archlinux-mirrorlist net-tools rsync nano lsb-release esysusers etmpfiles Menginstall Init openrc pacman -S base base-devel openrc-system grub linux linux-headers elogind-openrc openrc netifrc grub mkinitcpio archlinux-mirrorlist net-tools rsync nano lsb-release esysusers etmpfiles runit pacman -S base base-devel openrc-system grub linux linux-headers elogind-openrc openrc netifrc grub mkinitcpio archlinux-mirrorlist net-tools rsync nano lsb-release esysusers etmpfiles s6 pacman -S base base-devel s6-system grub linux linux-headers s6 elogind-s6 grub mkinitcpio archlinux-mirrorlist net-tools rsync nano lsb-release esysusers etmpfiles Menginstall dan Mengaktifkan Init Script pacman -S --needed acpid-init alsa-utils-init autofs-init cronie-init cups-init fuse-init haveged-init hdparm-init openssh-init samba-init syslog-ng-init  Ganti dengan openrc/runit/s6</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artix Linux - Migrasi dari Arch Linux</title>
      <link>https://atalazer.github.io/posts/artix-linux-migrasi/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 09:12:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://atalazer.github.io/posts/artix-linux-migrasi/</guid>
      <description>NOTE: Semua perintah di bawah ini dilakukan sebagai root Untuk itu, sebelumnya eksekusi perintah sudo su
 Menyiapkan Repositori mv -vf /etc/pacman.conf /etc/pacman.conf.arch curl https://gitea.artixlinux.org/packagesP/pacman/raw/branch/master/trunk/pacman.conf -o /etc/pacman.conf mv -vf /etc/pacman.d/mirrorlist /etc/pacman.d/mirrorlist-arch curl https://gitea.artixlinux.org/packagesA/artix-mirrorlist/raw/branch/master/trunk/mirrorlist -o /etc/pacman.d/mirrorlist cp -vf /etc/pacman.d/mirrorlist /etc/pacman.d/mirrorlist.artix Jika kamu menggunakan paket multilib, jangan lupa uncomment baris berikut di /etc/pacman.conf:
[lib32] Include = /etc/pacman.d/mirrorlist [multilib] Include = /etc/pacman.d/mirrorlist-arch Membersihkan Paket dari Arch pacman -Scc &amp;amp;&amp;amp; pacman -Syy Menginstall Artix Keyring Menurunkan Security Level pacman # /etc/pacman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuning Linux (Archlinux)</title>
      <link>https://atalazer.github.io/posts/tuning-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 09:11:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://atalazer.github.io/posts/tuning-linux/</guid>
      <description>Pada Kesempatan kali ini, saya akan membagikan pengalaman saya saat melakukan tuning (Arch)Linux.
Apa itu Tuning? Tuning adalah sebuah cara yang dilakukan untuk mempercepat performa (Linux)
Mengapa harus melakukan tuning? Alasan mengapa melakukan tuning adalah untuk mempercepat performa.
Melakukan Tuning di (Arch)Linux Mengetahui Sistem Pertama, kita harus mengetahui tentang sistem yang kita gunakan. Untuk mengenal sistem apa yang digunakan, kita bisa mulai dengan bertanya dengan:
 CPU apa yang digunakan? Berapa jumlah RAM yang ada?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Linux</title>
      <link>https://atalazer.github.io/posts/mengenal-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 09:11:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://atalazer.github.io/posts/mengenal-linux/</guid>
      <description>Awal Mula Mengenal Linux Di saat pandemi ini, saya mempunyai banyak waktu luang. Setiap harinya saya habiskan dengan menonton Anime, Film, Youtube-an, bermain games, dan iseng-iseng belajar programming. Hingga pada suatu saat, ketika saya sedang asik menonton video youtube dan browsing. Saya merasakan laptop saya dengan sistem operasi Windows dan spek kentang RAM 2GB dan CPU Intel Celeron N3050, berjalan sangat lambat. Akhirnya saya browsing di internet mengenai cara mempercepat laptop saya yang kentang.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
